% vim: spelllang=es_es
% original section: Scalp Injuries
\section{Lesiones del cuero cabelludo}

Las lesiones del cuero cabelludo son lesiones de los tejidos blandos que rodean el cráneo.
Debido a la estructura de los tejidos y a la gran cantidad de vasos sanguíneos, las lesiones del cuero cabelludo pueden sangrar profusamente.

\subsection{Tratamiento}

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[width=0.75\textwidth,height=4cm]{./images/svg/scalp-pressure}
\caption{Aplicar presión en el cuero cabelludo}\label{fig:scalp_pressure}
\end{figure}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Considere fracturas de cráneo subyacentes
\item Controlar el sangrado
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Utilice presión indirecta si hay sospecha de fracturas de cráneo deprimidas (fig.~\ref{fig:scalp_pressure})
  \end{itemize}
\item Considere la irrigación de heridas
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item \textbf{No} irrigar las fracturas abiertas
  \end{itemize}
\item Monitorear por si hay shock
\item Considere la evacuación si hay:
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Grandes lesiones del cuero cabelludo que requieren suturas
  \item Sospecha de fracturas de cráneo
  \item Lesión cerebral traumática asociada
  \end{itemize}
\end{itemize}
